{
    "question": "5 contoh tumbuhan biji terbuka nama latin dan nama indonesianya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a.  Pakis haji (Cycas rumphii).\nb.   Damar (Agathis alba).\nc.  : Podocarpus imbricate.\nd.   Pinus merkusii.\ne.  Sequoia gigantea,\nf/.  : Gnetum gnemon (melinjo).\ng.  Welwitschia mirabilis.\nh  Taxus baccata,\ni. Amentotaxus\n j. Ephedra altisima.\nk. Thuya gigantea",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-antara-pernapasan-luar-dan-dalam-mohon-bantuann-840",
            "question": "Apakah perbedaan antara pernapasan luar dan dalam? mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawaban pendek : <br>Perbedaan respirasi internal dan respirasi eksternal.<br>Respirasi internal : proses metabolisme intrasel di dalam mitokondria<br>Respirasi eksternal : keseluruhan rangkaian kejadian yang terlibat dalam pertungkaran O\u2082 dan CO\u2082 antara lingkungan eksternal dan sel tubuh.<br><br>Jawaban panjang:<br>Respirasi, adalah suatu proses fisiologis dimana organisme mensuplai oksigen ke sel-sel mereka dan sel-sel menggunakan oksigen yang menghasilkan molekul energi tinggi. Saat kita bernapas, udara diambil dan dikeluarkan melalui paru-paru. <br>1. Respirasi internal, adalah proses memecah makanan dengan adanya oksigen di tingkat sel untuk mendapatkan energi. Respirasi internal adalah proses metabolisme yang terjadi di dalam sel, dimana glukosa dari makanan bereaksi dengan oksigen dari pernapasan untuk menghasilkan energi biokimia dalam bentuk Adenosin trisofat yang disingkat dengan nama ATP<br><br>2. Respirasi eksternal, adalah proses mengambil oksigen ke dalam dan mengeluarkan karbon dioksida dari tubuh. Respirasi eksternal sangat penting bagi kehidupan karena pasokan oksigen untuk mengekstrak energi dari makanan melalui respirasi internal maupun seluler. <br>Perbedaan respirasi internal dan eksternal yang lain.<br>1. Respirasi eksternal merupakan proses mekanis, respirasi internal merupakan respirasi kimiawi<br>2. Pada Respirasi eksternal terjadi pertukaran sebagian besar gas masuk dan keluar dari tubuh, sementara respirasi internal prosespemecahan nutrisi dengan oksigen untuk menghasilkan energi<br>3. Respirasi emsternal terjadi antara tubuh dengAn lingkungan eksternal, sedangkan respirasi internal terjadi pada tingkat sel<br>4. Respirasi eksternal melibatkan proses aktif dan pasif, respirasi internal hanya proses aktif<br>5. Respirasieksternal terjadi baik sadar maupun tidak sadar. Respirasi internal terjadi selalu proses tidak disengaja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-persamaan-antara-lumut-daun-lumut-hati-dan-lumut-tanduk-495",
            "question": "Apakah persamaan antara lumut daun, lumut hati, dan lumut tanduk?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Persamaan antara lumut daun, lumut hati, dan lumut tanduk</span><span><span><br>a)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Dapat berfotosintesis.<br></span><span><span>b)<span>\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Multiseluler dan eukariotik.<br></span><span><span>c)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tidak memiliki akar, batang dan daun sejati (talus).<br></span><span><span>d)<span>\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tidak memiliki pembuluh angkut (xylem dan floem).<br></span><span><span>e)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Mengalami pergiliran keturunan (dari gametofit-sporofit).<br></span><span><span>f)<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Reproduksi seksual dan aseksual (spora).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tumbuhan-lumut-dikatakan-sebagai-bentuk-peralihan-antara-773",
            "question": "Mengapa tumbuhan lumut dikatakan sebagai bentuk peralihan antara thallophyta dengan cormophyta",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Thallophyta artinya tumbuhan bertalus yang struktur akar, batang dan daunnya sulit untuk dibedakan.<br><br>Cormophyta artinya tumbuhan yang memiliki struktur akar, batang dan daun yang sempurna, jelas bisa dibedakan.<br><br>Lumut merupakan tumbuhan peralihan dari thallophyta ke cormophyta karena, memiliki struktur akar, batang dan daun yang sudah bisa dibedakan, tetapi masih belum sempurna dan masih sangat sederhana.<br><br>Akar sederhana pada lumut disebut dengan rizoid sedangkan batang sederhana pada lumut disebut talus.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-kelelawar-berkembang-biak-adalah-157",
            "question": "Cara kelelawar berkembang biak\u00a0 adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : X (1 SMA)</strong><br><strong>Pelajaran \u00a0 \u00a0 : Biologi</strong><br><strong>Kategori \u00a0 \u00a0 \u00a0: Sistem Reproduksi Hewan\u00a0</strong><br><strong>Kata Kunci \u00a0: Mamalia, Vivipar, Melahirkan, Kelelawar</strong><br><br><br><br>Kelelawar adalah hewan yang berkembangbiak dengan cara <strong>VIVIPAR (beranak atau melahirkan).</strong><br><br>Kelelawar melahirkan anaknya dengan cara yang unik dan konon satu-satunya di dunia. Binatang ini melahirkan sambil bergantung di pohon atau pun langit goa. Dengan posisi yang terbilang sulit tersebut, Kelelawar betina mengeluarkan bayi dari perutnya sambil menjaga agar bayi tersebut tidak terjatuh.<br><br>Kelelawar adalah hewan mamalia dan merupakan anggota dari Ordo Chiroptera yakni kelompok mamalia yang mampu untuk terbang. Ordo ini dibagi lagi ke dalam dua sub-ordo yakni megachiroptera dan microchiroptera.\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-reproduksi-lumut-daun-secara-vegetatif-dan-generatif-608",
            "question": "Alat reproduksi lumut daun secara vegetatif dan generatif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seingatku spora, dan berkmbang di protonema<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Lumut daun berkembangbiak secara generatif menggunakan anteridium (gamet jantan) dan arkegonium (gamet betina)\u00a0<br><span>2. Lumut daun berkembangbiak secara vegetatif menggunakan kuncup, kuncup akan berkembang menjadi lumut baru, selain itu secara vegetatif juga menggunakan spora</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-kelemahan-percobaan-francesco-redi-904",
            "question": "Ada yang tau kelemahan percobaan francesco redi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "langkah percobaannya tidak se sempurna Spallanzani, walaupun pada prinsipnya hampr sama<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak dilakukan dala kondisi yang steril hingga masih dimungkin kan ada organisme hidup masuk ke dalamnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-manfaat-tumbuhan-paku-bagi-kehidupan-manusia-661",
            "question": "Sebutkan manfaat tumbuhan paku bagi kehidupan manusia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebagai Obat , makanan JUga Bisa .",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Sebagai bahan baku pembuatan obat-obatan.<br><span>Beberapa jenis tumbuhan paku dimanfaatkan manusia sebagai bahan baku dalam membuat obat-obatan. Jenis-jenis tumbuhan paku tersebut diantaranya adalah :\u00a0</span><br>- Lycopodium clavatum<br>- Aspidium sp<br>- Dryopteris filix-mas<br><br><span>2. Sebagai sayur-mayur yang\u00a0</span>sehat<br>Beberapa jenis tumbuhan paku seperti Marsilea crenata (semanggi) dan Salvinia natans (pakusampan\u00a0 atau kiambang) dapat dimanfaatkan sebagai sayuran yang memiliki nutrisi yang baik untuk tubuh. Bisa dimakan langsung sebagai lalap atau pun dimasak sebagai sayur lodeh.<br><br>3. Sebagai Pupuk Hijau<br><span>Tumbuhan paku juga dapat kita manfaatkan untuk membuat pupuk hijau. Beberapa jenis tumbuhan paku yang dipakai untuk membuat pupuk ini diantaranya adalah Azolla pinnata yang bersimbiosis dengan anabaena azollae (gangang biru). Pupuk dari tumbuhan paku ini bisa menyuburkan tanaman sebagai\u00a0</span>alternatif<span>\u00a0pengganti pupuk kimia.</span><br><br>4. Sebagai tanaman hias<br>Selain beberapa manfaat di atas, tumbuhan paku bisa juga dimanfaatkan sebagai sebuah tanaman hias. Rumah anda bisa terlihat indah oleh tumbuhan paku jenis ini. Berikut adalah jenis tumbuhan paku yang dimanfaatkan sebagai tanaman hias.<br>Platycerium nidus (paku tanduk\u00a0rusa)Asplenium nidus (paku sarang\u00a0burung)Adiantum\u00a0cuneatum (suplir)\u00a0Selaginella wildenowii (paku rane)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-susunan-gigi-memamah-biak-dengan-susunan-gigi-manus-985",
            "question": "Apa perbedaan susunan gigi memamah biak dengan susunan gigi manusia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Susunan gigi memamah biak memiliki gigi yang terdiri dari gigi seri dan geraham, sedangkan susunan gigi manusia terdiri atas gigi seri, gigi taring, dan gigi geraham.<br>Jadi, memamah biak tidak memiliki gigi taring, sedangkan manusia memilikinya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "definisi-akar-batang-daun-dan-biji-pepayapisangjagung-734",
            "question": "Definisi akar batang daun dan biji pepaya,pisang,jagung..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri-ciri akar serabut yaitu arahnya mendatar, terdiri atas akar-akar\n ramping yang tumbuh dari pangkal batang dan umumnya bergerombol. \nContohnya akar pada tanaman jagung, padi, tebu, rumput, bambu dan \nkelapa.\nCiri-Ciri akar tunggang yaitu akar tumbuh masuk ke dalam tanah, \nterdiri atas akar utama dan beberapa cabang akar. Contohnya kedelai, \nmangga, jeruk, melinjo, durian, anggur dan kacang.\n<span>Fungsi akar yaitu mengisap air dan zat makanan atau zat hara dari \ndalam tanah, menunjang berdirinya tumbuhan, tempat menyimpan cadangan \nmakanan dan sebagai alat pernapasan.<br><br><br>berarti definisi nya \u00a0adalah akar serabut<br>semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "batang pohon pepaya ... blombong , daun ; menjari , akar ; serabut lek gak menjalar\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "misalnya-didalam-populasi-terdapat-64-perasa-ptc-dan-36-bukan-975",
            "question": "misalnya didalam populasi terdapat 64% perasa PTC, dan 36% bukan perasa PTC. perbandingan frekuensi genotipnya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "*non PTC = tt<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  tt= 0,36 (bukan perasa)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 t = 0,6 (t=q)<br>p+q =1<br>p = 1-0,6<br>p = 0,4<br>*normal p\u00b2 =0,4\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0,16<br>*normal carier 2pq = 2.0,4.0,6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0,48<br><strong>jadi, perbandingan genotip</strong><br><strong>TT : Tt : tt</strong><br><strong>0,16 : 0,48 : 0,36</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}